Pure Maths有冇可能自學？

近日實在太得閒 想揾嘢增值吓自己
咁啱對python幾有興趣 上網睇話要有Pure Maths底
想問Pure Maths自學難唔難？

有可能

巴打有冇得教路
例如書

做past paper

你肯定係岩佢要做既野？

係喎！！！忘記有past paper呢家嘢
但係我乜柒都未識
係咪要買教材先？

可參考：

Past paper令你知有咩topic

巴打求教
夠python用就得

啱
因為佢一做就會知
1. 唔啱自己
2. 唔關python事

仲學蟒蛇

Python 要學pure maths

上網講要我先問吓

Python關pure maths乜撚嘢事?
除咗matrix, linear algebra可能真係可能關少少

絕對可以。

Herman Yeung

買本書睇就ok la

屌細力啲
咁python係有冇嘢要前提識

唔係用python做 data analysis 唔洗學pure math

兩樣野唔關事 除非你用python做scientific既野另計

寫program邊洗pure math底架
科學家咩

原來是咁
咁python係可以直接開波嗎

programming嘅話學linear algebra有用啲
當然學calculus都得 始終有啲關聯

入門代數+入面單變量微積分+矩陣簡介+複數簡介=pure math

Python只係一個工具 係睇你用黎做咩 先決定要學啲咩
邊個同你講學python要識pure math咁大整估

上網睇

如果要進階少少學 algorithm 可能會需要 discrete maths
不過如果樓主係 0 底嘅話其實 pure maths 唔撚關事住
先學下 D 語法，落手落腳寫下 D 簡單 program run 一次先

好的

巴打何出此言

可以 建議用python3 唔好用python2

好的 thz bro

巴打，如果得，你應該好撚勁，近代好似得一條友得

學python時睇吓有咩數唔明咪搵嗰個topic睇
除非你本身有興趣，否則唔洗特登讀
PS coding用嘅多數都係numerical (e.g. Euler/Newton/bisection method, RK)，pure maths最多幫到你analytically咁計，coding剩係pure maths唔夠

要用腦, 你死左條心.

想問下, 除左hello world, 仲有無咩好寫?
無個目標好難學.

唔通要跟人學用python寫ai 打starcraft 2....

AL年代好多Pure maths 街外text book, 有埋step同solution, 其實唔難

係學校用果本特別廢

我本身science background所以我都唔知stem以外幾時會用到

唔知巴打程度去到邊

不過我認為 for 一個新手，用 Python 作為學 programming 嘅跳板係唔錯嘅選擇
唔使理個 language 常唔常用住，programming 有好多基本 concept 其實唔同 languages 係相通嘅，學咗嘅 concept 冇話會晒咗

一般嚟講新手都係由條件式 (if...elif...else)、迴圈 (while, for ... in)、function、variable scope、data structures(List, Tuple, Dictionary, Stack)、string operation、file read/write、class/objects、recursion 呢 D 基本嘢入手

你又知我冇腦
可能好勁呢

Thz bro
立馬開波

學python要pure math底 唔係卦

視乎自己需要係乜。

Object-oriented programming (OOP) 同埋基本 data structure (Stack/Queue) 呢 D 基本嘢都應該係必學嘅。

去到咁上下基本上跳去學其他 programming languages，一般 D 基本嘢係相通嘅，所以上手會快好多。但係要學返 D syntax，同嘢唔同 programming languages 一 D specific 嘅 concept，例如 C++ 有 pointers、Java 嘅 lambda expression、GUI、唔同嘅 library 等等

但係全部視乎自己需要。一般都係見到有問題唔識先會去學，唔係嘅話成個人 0 動力

再深入 D 就 discrete maths、algorithms 、compiler 等等，但係都係睇有冇需要去到咁深入，有 D 太 theoretical 嘅嘢係 computer science major 先會學，好難自學返嚟。

利申：非專業 有錯請大力屌

其實最重要嘅係學到解決問題嘅能力
Concept 嘅嘢唔會太難明，但係點用返出嚟寫 programs 就極難
基本上係靠實戰經驗同不斷 debug，冇 short-cut
加埋大量繁瑣又不斷重複嘅嘢
所以真係要有興趣先好去馬，唔係好容易中途放棄

多謝巴打建議

玩瑪奇算啦

巴打

話說樓主介唔介意講下邊個網話要識pure math先可以學python

我都唔記得
係Yahoo知識嗰啲
總之睇睇吓就誤會咗
無諗咁多就上嚟問

其實pure math好多topic同思維都好有用既
不過要睇下你個目標係邊
Python本身只係一種language
你個目標先係重點
簡單就係要學linear algebra,
基礎matrix +-* inverse之類

其實因為唔同language有唔同既特性
講code既話其實識一種你就好快學到其他
但係python有時效率會冇c++咁高
但c++做data analysis又冇python咁方便

我愛麗莎

我愛瑪奇

都幾難
以前上堂都唔知阿SIR UP 乜9

上網睇話要有Pure Maths底

on9

屌你想學python咪直接學python
學pure maths要有additional maths底呀, 你去學呀笨

Definite Integral唔係Pure maths教係Applied Maths教

難道係用fourier analysis分析algorithm?

呢個唔錯，有目標又學到人地同一條問題點做

Math根本係最易自學既科黎

大學嗰d其實得唔得
同上lecture tutor學最大分別係咪有人guide

全部數學人都自學啦，lecture基本上講得好好先上

學統計重要D, 但要識基本matrix operation